妓女是否總是失學，嫖客是否總是毒L?

白木乩，其自述是「聽聞係總編分身，專用來出D與總編身份不符既膠文」，我不知究竟他是《輔仁媒體》的總編還是其他媒體的總編，不過，我是在《輔仁媒體》看到其文章。

那天看到他寫﹕

「如果有學歷有專業資格，邊個會搵自己個貞操出來賣先？天生讀唔到書，講句野一舊舊，搵少少資料都搞唔掂，除左做雞，仲有咩工可以搵到錢？叫佢做文職？……今晚陪金毛，聽晚就陪肥仔，期望個客靚仔啲？你都痴線架，靚仔四正健談風趣，就唔會淪落到叫雞啦是咪先？……各位恥笑人哋做雞嘅毒撚（偽），香港咁多女仔/女人，救唔曬架，你改變唔到全港產業結構，又提升唔到自己嘅收入養埋佢，當你有女仔fd，甚至你閣下嘅女神，有宏願加上有本事，決志做雞，其實好應該送上祝福。」

我且不去討論白木乩的結論，但是，我相信他是一位正人君子，對於「雞」這產業的結構恐怕有著不正確的認識，這裏提出善意的糾正。

首先，究竟是不是只有讀唔到書的女仔，才會去做雞？早在二十年前，已有「專業小雞」的說法，事實上，學歷的作用只是loading而已……這裏且不說「包二奶」這種長期關係，更加不過富豪所出的百萬級肉金，就只講短暫春風，中產階級也能付得起的做雞。

我記得，大約在二千年後，開始見到有大學生出來跑鐘，大學畢業生當然更多，後來習以為常了。畢竟，你以為大學生的薪水，真的比女僕café高嗎？後來，我發現某位fresh graduate，父親是會計師之類的專業人士，也出來跑幾千元的高鐘，龜公是我的某位好朋友。不過這位女子已經從良，我估計現在收入都有幾萬元，不過仍然常去富豪飯局。

查實，很多富二代少女都出來跑幾萬元一劑的高鐘，當然各有前因，例如說，至少有兩位幾十億身家的富豪，其女兒都做到出晒名，其中一位是大婆的女兒，不過他現已離婚，同繼室在一起了。另一位其父親則是空殼，但吃香喝辣住豪宅嫖名模，女兒也是有名的UBC畢業，不過打工的收入，又怎比得出做雞呢？

順帶一提，按照老友的包膠，前者太肥，後者超值。

此外，嫖客也不一定是金毛或肥仔，我認識有兩位高大有型疊水兼且風趣的仁兄，都是重度雞蟲。他們的太太一個是亞姐，一個是著名的模特美女，前者還是主動追求，而這兩位仁兄的顏值水平，去到蘭桂芳，站上一整晚，也肯定晚晚有數返。為甚麼他們喜歡嫖妓多於媾女？皆因兩大原則﹕一，費事媾，二，想被人媾，三，不想有手尾。

至於嫖過妓的男星，更加是多不勝數，最有名的當然是曉格蘭特，其他的，為免涉及誹謗，只有閣下在谷歌打上「明星嫖妓」，即可找出大量的案例。

先前提過的幾隻股票，如「易大宗」(1733)和「耀才證券」(1428)等，都有不錯的升幅，但又未significant enough，不排除只是隨著大市而反彈，觀察中。

周顯